麥齊光呃租津12日就辭 鄭若驊呢？ 如果蘋果係鄭上任前就爆呢？

如果蘋果係鄭上任前就爆呢？會唔會做唔到？
在2012年7月，麥齊光出任發展局局長，但是隨即被香港傳媒揭發他在1980年代任職公共職務時，與路政署助理署長曾景文互相租住對方擁有位於城市花園的名下單位(9座21樓E室和9座22樓E室)，藉以申請領取政府的房屋津貼[14]。麥齊光承認事件，但強調他的做法依足當年政府指引，沒有違規和不屬於個人操守問題。後來《蘋果日報》等傳媒進一步查出麥曾兩人均簽署法律文件，授權對方全權處理所租住物業的買賣，包括決定售價，而兩個單位後來賣出時在合約上簽署者都是租用的一方，令人懷疑租客才是該單位的真正業主[15]。隨著民主黨成員陳樹英攜同剪報到廉政公署報案，廉署開始進行刑事調查，麥齊光於7月12日早上被廉署人員拘捕帶返北角總部。同日中午過後，政府宣佈麥齊光提出辭任發展局局長，其工作交由財政司司長處理。[16]隨後，廉政公署亦發表聲明，證實該署拘捕了一名政府決策局局長、一名政府部門助理署長及另外兩名人士，懷疑他們在申領政府房屋津貼時涉嫌違反《防止賄賂條例》。[17]7月30日，麥正式被免任發展局局長[18]。2013年6月24日，2人被裁定6項罪名全部成立[19]，於同年8月8日於區域法院，被判監禁8個月，緩刑2年[20]。2016年1月6日，終審法院裁定2人上訴得直，撤銷串謀詐騙的定罪。[21]

無事
林鄭咁要面，佢唔會比佢上唔到任

邊個夠膽拉律政司司長

仲要上訴到終審法院得直